[HKBU]浸大moodle被hack bu人快啲入嚟

我想約略統計下有幾多同學比人偷咗個人資料，所有bu同學請喺#2投票

如果比人偷咗資料，會收到兩封email（一封Dear(你個名），大約講你被人偷咗資料；另一封係To all students)
請喺#2比正評

如果只係收到To all students個封嘅就喺#2比負評

轉載浸大編委報道：

網上教學平台遭黑客入侵 學生資料被盜取

【浸大編委訊】今日（19日）校方透過群發電郵向學生表示於7月15、16日，Moodle（網上教學平台）系統遭駭客入侵，部分學生的個人資料包括姓名、電郵及相片等被盜取。校方並沒有公布受害學生數目，只是稱將按程序處理，並呼籲同學注意網絡安全。

而有部分資料被外洩的同學告知本會，校方以電郵方式通知他們的個人資料被惡意竊取。據了解，受害者包括50屆幹事會全體成員、學生自發組織浸大山神發言人陳樂行及其骨幹成員，以及浸大社關成員。 而暫時未有任何現屆學生會（包括本會、評議會及幹事會）成員被告知其資料被偷竊。

本會在此呼籲同學勤更改所有帳戶密碼及清理網上足跡，以免被壞人有機可乘，偷取資料。

如果比人偷咗資料，會收到兩封email（一封Dear(你個名），大約講你被人偷咗資料；另一封係To all students)
請喺呢個留言比正評

如果只係收到To all students個封嘅就喺呢個留言比負評

幫手推 封信基本上咩都無講

推

又多一個唔讀bu既理由

睇樣淨係hack 莊？

浸中

浸中cs

Cls 我grad咗都出事 垃圾學校出賣學生

發夢見到我同好多friend都俾人hack咗 我幾乎咩都冇參加既

讀書唔叻先要讀BU

cls 中左 點搞

轉載至山神fb

1900 有同學打畀HKBU ITO查詢，整理詳情如下：

實際上只有同學X帳戶被盜用，但被盜帳號可以透過Moodle系統都可以檢閱同班同學資料，例如同一個course 但唔同section嘅同學資料，因此牽連到唔少同學都收到電郵，代表因同學X帳戶被盜用而已取得同學姓名、電郵、相片等資料。

至於「forum post」係指 moodle入面嘅forum 功能，因甚少人用，影響不大。

ITO有嘗試聯絡X同學，但未有回覆 ，因此唔肯定同香港最近發生嘅事有無關係，
----------------------------------

被人偷咗資料嘅人嘅共通點：有同同學X上過堂
所以未必關莊事

屌， grad咗都唔放過

推番上去畀更多人見到同投票

btw721見

牽連應該好廣 因為moodle好似可以睇返曬4年讀過啲咩course 咁搞法都睇到幾撚多人

我都中咗
推

Pish

同近期既事有無關係
希望係我唸多左

7月19 2303
29：25咁癲

比人hack左左

same

繼續推

721見

出左官方數字：3,600人